網民熱話 有人印印腳有人無啖好食 供樓生活的8個處境

熱話
on January 29, 2018 at 3:04 pm

文：浩德
眼見樓市愈升愈有，當我哋呢啲職場食物鏈最低層嘅生物仲日日感慨上車無望、仰天長嘯之際，其實一班早年已成功上車嘅「人生勝利組」都有佢哋各自嘅經歷同供樓辛酸，因為雖則話上咗車啫，但都要供架嘛！如果買樓前無計清楚條數，之後供樓嘅生活，真係不足為外人道。

以下幾個都係聲稱活生生嘅供樓生活處境，有冇人話我知係咪所有供樓嘅人都係咁樣過？我真係唔知，因為我都未有資格知，嗚呀！

1. 畀人睇唔起

你無睇錯，供緊樓嘅人都會畀人睇唔起！原因係事主當年要留返個錢供樓，所以無錢去玩、無去旅行、無錢扮靚，影響生活質素，就係因為咁，事主當時就畀好朋友嘅女朋友睇唔起而唔開心。
（相信今時今日，有層樓喺手嘅你，唔會有人睇你唔起架喇！）

2. 供樓初期最辛苦

儲咗咁耐嘅錢，一次過用咗一大筆，要煩裝修、裝修後找數，基本上頭一年都處於乾塘狀態。加上買樓初期會經常Check成交及樓價，擔心自己買咗貴樓。
（真係聽到都驚。）

3. 生活如常無分別

呢位師兄就話自己繼續租樓住，另外買嘅嗰層樓就租出去，收返嘅租金就夠供樓同交雜費（自給自足），所以基本上生活無大分別，一齊如常。
（呢個供樓狀態真係好理想，係我嘅夢想。）

4. 無啖好食

有人就話供樓時：「食雞只能食雪雞，食好西只能去肯得雞」。又有人話：「食飯唔敢叫凍飲，食麥記唔敢加大」。講到要節衣縮食，無啖好食咁。
（其實而家雪雞、肯得雞同麥記都唔平，我自己都好少食…)

5. 戶口只淨$50

因連租約買樓銀行只批5成，加上首期預得太盡，結果事主要將所有股票發金器變賣，再靠超市現金券及信用卡積分嚟吊命。
（至於超市現金券及信用卡積分點樣可以吊命？我都未參透到，有冇人可以話我知？）

6.大使咗！

因為個個月都有租收有正現金流，令到呢位師兄覺得好似唔使做嘢，每月自動就多咗一筆額外錢，因而要提自己要努力儲錢。
（嗯，呢啲煩惱，真係唔係人人都感受到。小編表示：受教了。)

7. 嫌麻煩

供樓時成日要Check住銀行估價升咗幾多，覺得好麻煩！
（明嘅！我都好想試下呢種煩惱。）

8. 尿酸過多…

大呻好慘嘅呢位人兄，就話因為有租客幫手供樓，每月供完層樓之後仲有錢賺，搞到自己成日大魚大肉，最慘仲要肥咗十幾磅，Body Check報告話佢尿酸過多…..
（……法官大人，我無嘢講！）